人類獵殺影響進化 莫桑比克1/3母象不長象牙

學者發現莫三比克有為數不少的母象出生時就沒有長象牙。路透
非洲獵殺大象情況猖獗，有調查發現大象面對捕殺壓力，已不再長出長象牙以避免遭獵殺。莫三比克目前約三分一的母象出生時便沒有長長的象牙，研究人員正了解這些大象的遺傳基因，以及沒有象牙對這些大象所造成的影響。

莫三比克在過去長年內戰中，透過獵取戈龍戈薩國家公園（Gorongosa National Park）中的象牙換取資金，公園內約90%非洲大象遭屠殺。內戰於1992年結束，但在內戰後出生的母象中，有三分一都沒有長出象牙。

非營利保育組織「大象之聲」（Elephant Voices）總監兼大象行為學家普爾（Joyce Poole）指，數十年前有約4000隻大象戈龍戈薩公園棲息，但內戰期間大象數字急降至數百頭。她在一份未發佈的研究中寫道，在200隻已知的母象中，51%熬過內戰、目前為25歲或以上的母象沒有象牙；而在內戰後出生的母象中，有32%一出生就沒有象牙。

普爾解釋雄象的象牙較大較重，但因為非法獵殺非常猖獗，獵人連年紀較大的母象也不放過，「久而久之，隨着年長的母象都老死，你開始發現無象牙母象的比例很高。」

在其他濫殺大象的國家也出現類似情況，在南非阿多大象國家公園（Addo Elephant National Park）內，174隻母象當中，有98%自2000年初以來都沒有長出象牙。

大象的象牙可用來掘出水源，或是掘樹皮為食物，有助牠們前往更遠的地方找棲息地。科學家目前正進一步搜集資料研究無象牙對牠們以及周圍生態系統的影響。（國際中心／綜合外電報導）

跟上國際脈動，快來蘋果國際臉書按讚。

非洲獵殺大象情況猖獗，有調查發現大象面對捕殺壓力，已不再長出長象牙以避免遭獵殺。

有象牙嗰啲比人獵死哂，得返啲冇象牙嘅，後代自然好高機率冇象牙。

新聞講到好似有得揀生定唔生咁

不如話本身冇象牙既祖先可以唔使被殺繁殖到後代，久而久之就殺剩呢班基因唔明顯既。

natural selection

支那人真係毒瘤嚟

Cls
點解大象知道自己被獵殺既原因

人類幾時先識進化

Artificial selection先啱

象係好聰明嘅生物
見到D死去同伴冇牙

點解唔進化到槍都打唔入？

仲好撚好記性

有牙生仔正仆街

記者入面成堆文科仔
講science同engine成日都一舊舊

仲衰，拎去整避彈衣

呢個真係體驗到物種進化

人類都係natural 一部份
用natural selection 都無錯

哩個係natural selection咋
唔係進化

如果artificial selection, 應該要breed 1啲有四條象牙，或者特大象牙

無象牙的成年大象無被殺害
咁後代咪好大機會無象牙囉

呢個要馴化左當產品養先會出現
如果無馴化就殺晒d有象牙既大象，而家個情況的確都係artificial selection

想討論多啲...

artificial selection 係人類選擇一啲人類想要的
natural selection 係環境undesirable 所以死咗啲冇咁adaptable的

而家係環境因素導致冇牙的留低咗
唔係人類刻意留低佢地

其實係咪應該算natural？

咁而家係人類選擇將d象牙大既象殺晒，我覺得都算係人類選擇

係支那先會要

加上as有一個textbook例子係日本人面貝殼,係日本d人捉貝殼見到一d紋路似人面既就放生，搞到個海域越黎越多人面貝，
呢個同象牙性質好似

Wiki

象牙是一種白色硬質物體。主要成分為牙本質，和骨頭的成分相似。狹義地說是雄性的亞洲象、非洲象、猛獁象的獠牙

雄性喎

如果係 artificial selection 嘅話人類係應該保留D有靚象牙嘅象去做繁殖

所以呢個係natural selection ，因為靚象牙=死，所以適者生存，冇象牙就唔洗死

但係呢個結果係人類直接干預而形成，唔係環境導致

但係佢殺哂D好野就根本唔係 selective breeding? 據我認知 artificial selection 麽該係為咗一個好既 outcome 而去 select

物競天擇

蘋果仲要係台灣既記者
出撚哂命冇腦

係 上面都幾件文科仔 連呢個世界點運作都未知

你想講啲咩

Survivors biases..

佢寫公先有牙，母象無牙...？

象肉好唔好食？

正常母象無牙/細牙

台狗妓者係咪無讀過書

搵到source
打和

NCBI 叫呢啲做 "unnatural" selection

毒撚同剩女算唔算呢個cat

果啲係natural

冇能力保護自己，唔係好事黎

咩嘢影響進化

無用之用

未絕種之前轉倒phenotype其實都幾快

如果係當成個species黎講又唔算錯嘅

其實算係
因為adapt to一個會被人類捕殺嘅environment